**2247. – Hieracium glaucopsis** G. G. (R. CHONDRILLOIDES Vill.). – Plante vivace, phyllopode ; tige de 2-5 dm dressée à //rameaux étalés ou étalés-dressés, //bractéoles, //mollement poilue à la base ; feuilles radicales ovales-lancéolées, //denticulées, mucronées, //poilues-ciliées sur les bords //et en //dessous au moins sur la nervure dorsale ainsi que les pétioles courts, //les caulinaires 3-6 lancéolées ; involucre à //folioles plus larges que dans les espèces précédentes obtuses, couvertes de poils étoiles mélangés de poils simples non glanduleux ; //capitules en corymbe lâche, étalé ; fleurs jaunes. – Espèce polymorphe à feuilles parfois sinuées-dentées et même subpennatifides.
Rochers des hautes montagnes : lsère, Hautes-Alpes. – Suisse. = Juillet-septembre.